{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064656",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "묘법연화경찬술 권1~2"
    },
    "text": "ミョボビョンファギョン찬술 권1~2\\n\n全羅南道順天市松広面松広寺アンギル100、松広寺(新坪里)\\n\n1963年1月21日、国宝に指定された。木版本、1本で全羅南道順天市の松広寺に所蔵されている。《妙法蓮華経》は《法華経(法華經》とも呼ばれ一勝(一乘)仏教思想を説明した経典だ。朝鮮の世祖(世祖)の時お経(の経典)を翻訳して刊行したガンギョンドガム(刊經都監)で復刻(覆刻)した《高麗続蔵経(高麗續藏經》の一部である。高麗時代の対角国史(大覺國師)ウィチョン(義天:1055∼1101)が刊行された《高麗続蔵経》を原本とまた撮ったものの一つであり、《妙法蓮華経》に対する中国唐の国の僧侶ソクヒェチョン(釋慧淨)の主席である。《新編の私の宗教ジャンチョンロク(新編諸宗敎藏總錄)》には10冊からなっているが、現在、権1・2をまとめた2冊1本だけ伝えられている。版式(板式)は上下短辺(上下單邊)で係船(界線)がなく、1面に15行、1行きは22者である。本の大きさは横35センチ、縦36センチで木に留めて韓国伝統の紙でつくったに撮った。奥書(刊記)によると、この本の円板を使った人はナムグンイェ(南宮禮)だが、1095年(、憲宗1)に最初に刊行したことを、朝鮮の世祖時代、ガンギョンドガムでもう一度肝に銘じて撮ったものだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "《妙法蓮華経》は何とも呼ばれることもありますか？",
            "answer": "《妙法蓮華経》は《法華経(法華經》とも呼ばれることもあります。"
        },
        {
            "question": "この本はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この本は全羅南道順天市の松広寺に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "《妙法蓮華経》は何の経典ですか？",
            "answer": "《妙法蓮華経》は一勝(一乘)仏教思想を説明した経典です。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような形式で刊行されましたか？",
            "answer": "この本は中国唐の国の僧侶ソクヒェチョン(釋慧淨)の主席である《高麗続蔵経(高麗續藏經》の一部として刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本の版式はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この本の版式は上下短辺(上下單邊)で係船(界線)がなく、1面に15行、1行きは22者という特徴があります。"
        },
        {
            "question": "この本の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この本の大きさは横35センチ、縦36センチです。"
        },
        {
            "question": "この本はどのようにつくられましたか？",
            "answer": "この本は木に留めて韓国伝統の紙でつくられました。"
        },
        {
            "question": "この本を最初に刊行したのは誰ですか？",
            "answer": "この本を最初に刊行したのは高麗時代の対角国史(大覺國師)ウィチョン(義天:1055∼1101)です。"
        },
        {
            "question": "この本は何年に最初に刊行されましたか？",
            "answer": "この本は1095年(、憲宗1)に最初に刊行されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 388
    }
}